iPhone iMessage異地登錄問題

如圖，本身用Gmail做iPhone賬戶， gmail郵箱密碼同iPhone賬戶密碼完全唔同，呢排gmail收到郵件話我iMessage係唔同機型上登入，咁我就check下自己部手機，發現有呢個chat收件人顯示係我既gmail，即係我自己既賬戶發送短信比我自己，宜家完全唔知發生乜事

邊個咁大整蠱？

可以入apple account del 左佢個device 先？

有無Ching遇到類似情況，我自己係其他網站都冇用呢個郵箱註冊過賬戶，而且密碼都會set唔同，唔知點解

已開左雙重認證，登錄iCloud會認證手機號，咁樣唔知得唔得